【颱風追擊】1710 海棠（12W）+ 1705 奧鹿（07W）+ 1709 納沙（11W）

颱風追擊：熱帶氣旋海棠
1710號熱帶氣旋 海棠 HAITANG(12W)
來源：中國
意義：海棠花
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

颱風追擊：熱帶氣旋納沙
1709號熱帶氣旋 納沙 NESAT(11W)
來源：柬埔寨
意義：捕魚
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

颱風追擊：熱帶氣旋奧鹿
1705號熱帶氣旋 奧鹿 NORU(07W)
來源：韓國
意義：是鹿的一種，性善良，體積細小，生活在荒野的森林裏。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊
◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

一齊熱死吧

好熱呀

舊帖文集合

（2017年7月中旬）旬初副高支配天晴炎熱，旬末天氣轉趨不穩

【颱風追擊】1705號熱帶氣旋 奧鹿 NORU（07W)

【颱風追擊】1705 奧鹿 NORU（07W) + 1706號 玫瑰 KULAP（97W）

【颱風追擊】1705 奧鹿（07W) + 1706 玫瑰（09W）+ 1707 洛克（10W）

【颱風追擊】1705 奧鹿（07W) + 1706 玫瑰（09W）+ 1707 洛克（10W）#2

【颱風追擊】1705 奧鹿（07W) + 1706 玫瑰（09W）+ 1708 桑卡（08W）

【颱風追擊】1705 奧鹿 NORU（07W) + 1709 納沙 NESAT（11W）

又熱又毒氣

風多眼亂

成個7月都係群風亂舞

隻鹿威到第七個po

食屎啦搞到香港烏煙瘴氣

海棠著返衫？

new post leon

而家個預測海棠會走去台灣
係咪比隻狗吸埋去?

係

世界大戰抹黑宇宙了 can you feel?

隻鹿咁細隻都未死既

今年風季咁精彩

隻狗害人不淺
搞到中出台灣二連發
最撚慘係搞到我地熱撚死

全球暖化影響？

垃撚圾 快撚啲走

CWB要雙颱風警報
＊原位於東沙島海面的熱帶性低氣壓預計於今（２９）日１７時發展為第１０號海棠颱風，本局將
於１７時３０分發布海棠颱風海上陸上颱風警報。

我要熱對流呀

隻奧鹿好的骰

要求唔高，三號波得嫁啦

棠哥同隻鹿都等緊隻狗撞山

嘩屌 沙田差唔多 37 度
起屋企都熱到仆街
今個夏季都無開過冷氣，睇嚟今晚都要開

似一號波都無

唔知熱，啲空氣仲好污濁

要求唔高,有紅色熱對流襲港就夠

留名

07fW21296
中央氣象局 颱風警報單
發 布 時 間：民國106年7月29日17時30分。

警 報 種 類：海上陸上颱風警報。
颱 風 強 度 及 編 號：中度颱風，編號第9號(國際命名：NESAT，中文譯名：尼莎)
警 報 報 數：第12報。
中 心 氣 壓：955百帕。
目 前 時 間：29日17時。
中 心 位 置：北緯 24.0 度，東經 122.6 度，
即在宜蘭的東南方約 120 公里之海面上。
暴 風 半 徑：7級風暴風半徑 180 公里，10級風暴風半徑 60 公里。
預 測 速 度 及 方 向：以每小時18轉15公里速度，向西北西轉西北進行。
近 中 心 最 大 風 速：每秒 40 公尺(約每小時 144 公里)，相當於 13 級風。
瞬 間 之 最 大 陣 風：每秒 50 公尺(約每小時 180 公里)，相當於 15 級風。
預 測 時 間：30日17時。
預 測 位 置：北緯 25.8 度，東經 119.3 度，
即在馬祖的西南方約 70 公里之處。
颱 風 動 態：根據最新資料顯示，第９號颱風過去３小時強度略為增強，目前中心在宜蘭東南方海面，向西北西轉西北移動，其
暴風圈已進入臺灣陸地，對臺灣本島各地及澎湖、金門、馬祖構成威脅，各地風雨逐漸增強。
警 戒 區 域 及 事 項：陸上：臺灣本島各地及澎湖、金門、馬祖應嚴加戒備，並防強風豪雨。
海上：臺灣附近各海面、巴士海峽及東沙島海面航行及作業船隻應嚴加戒備。
＊豪雨特報：第９號颱風影響，今（２９日）晚起至明（３０）日屏東地區、花蓮及高雄山區有局部大豪雨或
超大豪雨；宜蘭、花蓮、臺東、嘉義、臺南及高雄地區、臺中、南投、雲林山區有局部豪雨或
大豪雨；其他地區及澎湖、金門、馬祖有局部大雨或豪雨發生的機率。請注意坍方、落石、土石
流及山洪爆發，沿海低窪地區請慎防淹水，民眾應避免進入山區及河川活動。
超大豪雨：花蓮縣、高雄市、屏東縣。
大豪雨：宜蘭縣、臺東縣、臺中市、南投縣、雲林縣、嘉義縣、臺南市。
＊颱風影響，臺灣本島各地（含蘭嶼、綠島）及澎湖、金門、馬祖沿海風浪逐漸增強，伴隨較強陣
風，並有長浪發生，請避免前往海邊活動。
＊自７月２８日０時至２９日１７時出現較大累積雨量如下：屏東縣佳冬５５２毫米。
注 意 事 項：輕度颱風海棠編號第１０號第１報海上陸上颱風警報（發布時間：１０６年７月２９日１７時３０分）
１、第１０號颱風中心氣壓９９２百帕，２９日１７時中心位置在北緯１８．５度，東經１１７．１度，即在鵝鑾
鼻西南方５４０公里之海面上，７級風暴風半徑１００公里。預測以每小時２７轉３５公里的速度向東北轉
北北東進行，近中心最大風速每秒１８公尺，相當於８級風，瞬間最大陣風每秒２５公尺，相當於１０級風。
預測３０日１７時的中心位置在北緯２３．８度，東經１２０．８度，即在高雄北北東１４０公里之處。
２、第１０號颱風中心目前在鵝鑾鼻西南方海面上，向東北轉北北東移動，其暴風圈已進入東沙島海面。

下次警報預定發布時間為 7月29日20時30分

二連擊

最後唔login台灣就好笑

如果隻狗撞台撞散咗，海棠會點走？

我們還有黨呀

想問下而家係咪食緊下沉

日頭破天荒開冷氣 環保撚都破咗戒
聽有啲港島番工番屋企挖啲鼻屎黑色 污染

特別天氣提示

預 料 位 於 南 海 北 部 的 海 棠 會 向 東 北 方 向 移 動 ， 星 期 日 日 間 移 近 台 灣 海 峽 附 近 一 帶 。 而 納 沙 會 在 星 期 日 移 入 中 國 東 南 部 。 兩 個 熱 帶 氣 旋 會 繼 續 與 香 港 保 持 一 定 距 離 ， 對 香 港 威 脅 不 大 。 天 文 台 會 密 切 監 察 它 們 的 動 向 。

於 2017 年 07 月 29 日 18 時 15 分 發 出

隻鹿最後吹去邊

如果佢唔login台灣同海棠距離就有返咁上下

JTWC BIN C之旅（11W)

#2 CPA TO HK：722km
#3 CPA TO HK：706km
#4 CPA TO HK：696km
#5 CPA TO HK：576km
#6 CPA TO HK：522km
#7 CPA TO HK：515km
#8 CPA TO HK：619km
#9 CPA TO HK：608km
#10 CPA TO HK：561km
#11 CPA TO HK：582km
#12 CPA TO HK：580km
#13 CPA TO HK：620km
#14 CPA TO HK：587km

JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#5 CPA TO HK：又無左

好焗呀痴線

即將在宜蘭一帶登陸

由原本預台東北到上宜蘭

痴線點解訓個晏覺,
個風會由原本中南部上咗去蘇澳登陸

屌你，食下沉又熱又焗

隻鹿而家咩級數

空氣極差

landed

人在墾丁 風力3級都覺得有d大風

唔敢想像到底14級強風係咩玩法

大唔大雨先?

吹走你

又唔打過黎 又送埋D下沉氣流
垃圾 夠彊你就打返過黎

隻鹿仔有機過海棠

CWB
根據最新資料顯示，第９號颱風中心已於今（２９）日１９時１０分左右由宜蘭蘇澳鎮進入陸地，目前在宜蘭南方，向西北西轉西北移動，對臺灣本島各地及澎湖、金門、馬祖構成威脅，各地風雨持續中。

鹿一定無佢一生都隨時無去過香港緯度以南既地方而亦無去過130E以西

納dee

lm

我住緊嗰度佢話7級風,
但我經常覺得佢報細數,
隔離區個數字反而仲接近我呢度個實際情況,
之後見到隔離有9級風

7點落樓下全家買野食,
又大風又大雨,
擔咗遮都全身濕哂

打風應該著雨褸 仲擔遮

今次個風北偏左咁多，預測既風力可能有誤

唔知蘇花公路又要封幾多日呢

有著雨褸,
但成件吹起咗,照濕

隻狗過咗台灣中北部，冇散到
唔行玉山過，真係唔夠力撞散佢

CI179 go around

洪水猛獸

又係蘇花呢個黑洞吸左

兩個風係咪合二圍一緊？

台灣真係好撚搏命，打大風都照landing
根本一早應該close跑道divert啲機去第二度

唔搏命點睇長榮戰鬥機表演

希望冇巴打係架機上面

暫時未，上面果個風速圖黎，連住只係代表兩個之間既位好大風
其實佢行玉山雖然會散但平西 ，而家咁行反而同海棠距離遠過玉碎路線
但若果海棠繼續東北移應該避唔過被吞食除非納沙過台後繼續偏北行

右邊隻鹿睇得好開心
我係海上面玩多幾日先

明日之後

出完一日街點解變咗宜蘭登陸
今朝睇仲係花東

好撚細雨 但d 風hum hum聲
我又咁岩住海邊 如果而家有日光 就可以睇到d浪湧埋黎

睇台灣天氣新聞好似仲詳細過香港好多
仲要係戴立綱

香港幾時先降溫?

地方夠大

大東風陰冷16-18度 屌你老母

凍過西伯利亞-55度

Ci762 go around 2次dirvert hk

CI772 divert to hk
Cx402 去台北go around番hk😂😂😂😂😂😂

諗起昭和時代 d 鹹蛋超人片頭曲

巴打可唔可以講下海棠如果計波數會係幾號波？
人在台北

8

- 7/29 22:30

- 7/29 19:30

login username：Nesat2017
login password：Su'Ao,YiLan

明日全台停工停課

強8一個
台北市陣風40 m/s 大約144 km/h
同黑格比差唔多

海棠呀清

海棠應該雨大風唔大

JTWC BIN C之旅（11W)

#2 CPA TO HK：722km
#3 CPA TO HK：706km
#4 CPA TO HK：696km
#5 CPA TO HK：576km
#6 CPA TO HK：522km
#7 CPA TO HK：515km
#8 CPA TO HK：619km
#9 CPA TO HK：608km
#10 CPA TO HK：561km
#11 CPA TO HK：582km
#12 CPA TO HK：580km
#13 CPA TO HK：620km
#14 CPA TO HK：587km
#15 CPA TO HK：613km

JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km

Jtwc做咩鬼，海棠一報有cpa to hk一報無

睇台灣啲新聞直播啲標題好誇張
啲記者頭盔都唔帶真係辛苦晒佢哋

好不容易捱過今天的焗爐天，還要再捱過明天的蒸籠天

個d係煙霞來姐，不過唔知點解呼吸會咁困難

Btw 比平時夜晚高1度算少野，上次36.3度個晚好多區最低差唔多仲有30度

臭氧真係好臭

出海

07fW213082
中央氣象局 颱風警報單
發 布 時 間：民國106年7月30日1時15分。

警 報 種 類：海上陸上颱風警報。
颱 風 強 度 及 編 號：中度颱風，編號第9號(國際命名：NESAT，中文譯名：尼莎)
警 報 報 數：第14-2報。
中 心 氣 壓：955百帕。
目 前 時 間：30日1時。
中 心 位 置：北緯 25.0 度，東經 120.5 度，
即在新竹的西北西方約 50 公里之海面上。
暴 風 半 徑：7級風暴風半徑 180 公里，10級風暴風半徑 60 公里。
預 測 速 度 及 方 向：以每小時18轉15公里速度，向西北西轉西北進行。
近 中 心 最 大 風 速：每秒 40 公尺(約每小時 144 公里)，相當於 13 級風。
瞬 間 之 最 大 陣 風：每秒 50 公尺(約每小時 180 公里)，相當於 15 級風。
預 測 時 間：30日23時。
預 測 位 置：北緯 26.9 度，東經 117.6 度，
即在馬祖的西北西方約 240 公里之處。
颱 風 動 態：根據最新資料顯示，第９號颱風中心已於今（２９）日２２時３０分左右由苗栗竹南附近出海，目前在新竹西北西
方約５０公里之海面上，向西北西轉西北移動，各地風雨持續中。
警 戒 區 域 及 事 項：陸上：臺灣本島各地及澎湖、金門、馬祖應嚴加戒備，並防強風豪雨。
海上：臺灣附近各海面、巴士海峽及東沙島海面航行及作業船隻應嚴加戒備。
＊豪雨特報：第９號颱風影響，明（３０）日屏東地區及高雄山區有局部大豪雨或超大豪雨；宜蘭、花蓮、臺東、
嘉義、臺南及高雄地區、臺中、南投、雲林、花蓮山區有局部豪雨或大豪雨；其他地區及澎湖、金門
、馬祖有局部大雨或豪雨發生的機率。請注意坍方、落石、土石流及山洪爆發，沿海低窪地區請慎防
淹水，民眾應避免進入山區及河川活動。
超大豪雨：高雄市、屏東縣。
大豪雨：宜蘭縣、臺東縣、花蓮縣、臺中市、南投縣、雲林縣、嘉義縣、臺南市。
＊颱風影響，臺灣本島各地（含蘭嶼、綠島）及澎湖、金門、馬祖沿海風浪明顯偏大，伴隨強陣風，並有長浪發生
，請避免前往海邊活動。
＊自７月２８日０時至３０日０１時出現較大累積雨量如下：屏東縣佳冬６０７毫米、宜蘭太平山４７４毫米、
臺中市稍來２６０毫米、高雄市溪南２４５毫米、南投縣阿眉２３９毫米、花蓮縣合歡山２２５毫米、嘉義縣
阿里山２２２毫米、新竹縣西丘斯山２２０毫米、苗栗縣橫龍山２１７毫米。
出現較大陣風地區如下：蘇澳、宜蘭１６級、基隆、臺北１４級、彭佳嶼１３級、花蓮、新屋１２級、蘭嶼１１
級、成功、板橋、淡水１０級。
注 意 事 項：輕度颱風海棠編號第１０號第３－２報海上陸上颱風警報
１、第１０號颱風中心氣壓９９２百帕，３０日０１時中心位置在北緯１９．５度，東經１１８．１度，即在鵝鑾
鼻西南方３９０公里之海面上，７級風暴風半徑１００公里。預測以每小時２８轉３３公里的速度向北北東進
行，近中心最大風速每秒１８公尺，相當於８級風，瞬間最大陣風每秒２５公尺，相當於１０級風。
預測３０日２０時的中心位置在北緯２５．３度，東經１２０．９度，即在臺北西北西方７０公里之海面上。
２、第１０號颱風中心目前在鵝鑾鼻西南方海面上，向北北東移動，其暴風圈已進入東沙島海面。

後遺症出現啦

變左強版大型苗柏
雷達得返南半圓

凌晨三點三仲有三十度以上

睇嚟12W應該入巴士海峽
香港繼續悶熱下沉

屌

巴士海峽就無下沉啦
台灣海峽呀

JTWC BIN C之旅（11W)

#2 CPA TO HK：722km
#3 CPA TO HK：706km
#4 CPA TO HK：696km
#5 CPA TO HK：576km
#6 CPA TO HK：522km
#7 CPA TO HK：515km
#8 CPA TO HK：619km
#9 CPA TO HK：608km
#10 CPA TO HK：561km
#11 CPA TO HK：582km
#12 CPA TO HK：580km
#13 CPA TO HK：620km
#14 CPA TO HK：587km
#15 CPA TO HK：613km
#16 CPA TO HK：593km

JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km
#7 CPA TO HK：又無左

Jtwc做咩鬼，海棠一報有cpa to hk一報無

11W終於登陸福建....重有12W....繼續食下沉

2nd login password：FuQing,FuJian

納沙散哂啦喎

交合好廢，30/31度，其他全部34-35

呢兩日真係熱到癲

食正下沉，熱到呢... 喺公司開大冷氣做野都出汗，平時唔會

風向問題

例如，流浮山西北面都係開楊，咁唔見人地高溫落後，西風都係熱風...

- 7/30 10:30

總部氣溫平地站最低

想死

熱對流快d 黎香港啦
熱到就黎溶啦

千祈唔好嚟
最憎熱對流

淨係熱對流ge 雷聲已經令我諗起都扯扯地

其實啲空氣咁差唔係因為下沉氣流咩？
點解出面啲post係咁屌鳩支那

下沉令到污染物積聚
冇污染物食下沉都唔會咁啦

30/07/2017 12:30 氣溫（攝氏）
西貢 36.8
跑馬地 36.6
沙田 36.6
元朗公園 36.4
北潭涌 36.3
滘西洲 36.1
上水 36.1
打鼓嶺 35.8
深水埗 35.7
石崗 35.6
大美督 35.5
大埔 35.5
濕地公園 35.5
赤鱲角 35.4
荃灣城門谷 35.4
香港公園 35.3
屯門 35.3
黃大仙 35.2
九龍城 35.1
觀塘 35.1
筲箕灣 35.1
將軍澳 34.9
坪洲 34.7
青衣 34.7
啟德跑道公園 34.6
黃竹坑 34.4
流浮山 34.2
荃灣可觀 34.1
赤柱 34.0
京士柏 33.7
橫瀾島 33.5
長洲 33.3
香港天文台 33.2
大老山 33.1
山頂 31.5
昂坪 30.2
大帽山 26.2

非高地全境酷熱

交合: 大陸氣流

Btw 今日外面無遮行一、兩分鐘頭頂已經火燒咁款，平時都無咁勁

大交合點都升唔高

大交合12:40幾分回落返32.幾

12:50 33.5

唔係下一日既事

今年好似暫時未試過瘋狂行雷閃電

東南風就唔同講法

1300 終於都33.7 不過都係繼昂坪同大帽山後最低

呢幾年一吹東南/東南偏南風就食咗春藥咁

到底奧鹿仲要玩到幾時

比預期南勁多

今日擺明就今年最熱，如果總部高唔過34.4，真係講唔通

奧鹿會，永遠都存在
奧鹿永恆當所愛是你

一行出街真係受刑咁

Oh look 食左春藥

睇過大交合草棚位置，就會知吹東南風，偏南風猛烈勁高溫唔出奇

屌支那要理由

講左好撚多年
點解食下沉會空氣差
咪就係將支那D廢氣吹晒落黎 懵撚

JTWC BIN C之旅（11W)

#2 CPA TO HK：722km
#3 CPA TO HK：706km
#4 CPA TO HK：696km
#5 CPA TO HK：576km
#6 CPA TO HK：522km
#7 CPA TO HK：515km
#8 CPA TO HK：619km
#9 CPA TO HK：608km
#10 CPA TO HK：561km
#11 CPA TO HK：582km
#12 CPA TO HK：580km
#13 CPA TO HK：620km
#14 CPA TO HK：587km
#15 CPA TO HK：613km
#16 CPA TO HK：593km
#17 CPA TO HK：630km（FW）

完
=================================
JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km
#8 CPA TO HK：593km

Jtwc做咩鬼，海棠一報有cpa to hk一報無

太多風 費事度掛

Hko35

BTW因為納沙蓮花式減弱
全台放假變左洛克人事件台灣版台灣好多地方出緊太陽

但唔係話尋晚風大雨大咩？

下午四點應該36，好期待好緊張

半夜已經冇風

納沙一撞就散曬

一上岸就畀海棠搶晒d水汽

點解會南下

配合埋音樂幾有feel

好撚熱
係屋企唔郁都出汗

開左兩部冷氣頂撚住

「四面受敵」被重重包圍

納沙被cma降做td應該係實測十分唔掂好似蓮花上岸後瞬間無烈風咁

蓮花式暴斃係指一個颱風或以上強度既熱帶氣旋係上陸後，水汽被另一個熱帶氣旋掠奪因而極速減弱既過程

個路徑

37.3度

六月頭，天文台預測連續三四天大雨，但最終滴雨不下十分酷熱，市民怨聲載道，從此激發大眾對天文台的不信任，處處狙擊天文台，史稱六四事件

政府開放咗避暑中心未

但台灣重有個海棠

巴士海峽

我嗰度琴晚11點未到已經冇風
今日連雨都冇埋

新聞報有人行山時中暑昏迷
咁嘅天氣仲行山，真係攞命搏

講真一落樓都知咩事啦，仲行

重你老母

其實係過台灣既速度比預測快
3個鐘就過左台灣出海
今朝已經入左福建
咁緊係遠離左烈風圈

人在墾丁直播
民宿喺船帆石果邊
間屋震緊 出面嘈到好似我搭緊飛機咁
擔心緊會爆玻璃同海水倒灌

但5點一上陸果下衛星雲圖見到係極速縮水，一般上左福建既風條尾都會係咁炒上台灣引發暴雨玩多日但納沙一上陸極速縮水兼西南水汽畀海棠搶晒，台灣先至瞬間轉晴淨係行快左未至於咁快無雨

今日總部最高34.8，除左橫瀾外唯一一個近海平面站唔過35度

round off都係35度，市區普遍36-37，新界港九都有站點round off 38度，好熱

氣象預報-吳聖宇：

海棠颱風中心16:40在屏東楓港登陸，恆春、大武等測站觀測到10級陣風，蘭嶼13級陣風，恆春觀測到985.9百帕的氣壓數值，顯示中心仍有一定的實力，接下來要開始注意後續西南氣流帶來的降雨情況了。

login username：Haitang2017
login password：FangShan,PingTung

楓港行政區屬枋山鄉

JTWC BIN C之旅（11W)

#2 CPA TO HK：722km
#3 CPA TO HK：706km
#4 CPA TO HK：696km
#5 CPA TO HK：576km
#6 CPA TO HK：522km
#7 CPA TO HK：515km
#8 CPA TO HK：619km
#9 CPA TO HK：608km
#10 CPA TO HK：561km
#11 CPA TO HK：582km
#12 CPA TO HK：580km
#13 CPA TO HK：620km
#14 CPA TO HK：587km
#15 CPA TO HK：613km
#16 CPA TO HK：593km
#17 CPA TO HK：630km（FW）

完
=================================
JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km
#8 CPA TO HK：593km
#9 CPA TO HK：604km

海棠都炒埋上台 得返隻鹿慢慢玩

仲要係中間剷過台灣中央山脈慘死
台灣應該會落雨落到陸沉

想問聽日仲會唔會咁熱

台灣真係好慘 好似呢幾年愈嚟愈多風去咗台灣？

我又唔覺 好似都係差唔多

衝出黎柒

2009巨爵 搭𨋢聽到雷聲

順帶一提，係english vegetables故鄉

諗左陣先知係乜蔡小姐

自己唔識字笑唔識字

ptt班台灣風迷覺得登陸點應該無咁南
係cwb 為左keep住海棠行台灣東岸嘅預測 夾硬屈定位
結果預報fail左
仲最後整左條S字形路徑出來

五點預報

八點預報

第一頁D圖唔識update既 點追風

識㗎

無知一問
想問下點解次次打風前個幾日都特別熱同曬

熱帶氣旋的外圍下沉氣流

要用網頁版或者睇圖揀用瀏覽器睇
lihlg app save左幅圖，次次都出同一幅唔識更新我用大紅字寫左

副高應該都有關係？因為冇副高個風都唔會吹過黎？而一般副高影響下都會好天？
利申 乜都唔識，想學野

下沉好多時有副高壓頂，
不過今次無
就係無副高d風先完全唔識向西行
副高影響會好天

重有想問上次苗柏好似冇下沉咁？

上次係子彈颱，環流細兼強度一般，今次係環流大而強度又有TY, 通常下沉好勁都係上到強/超強颱風級

不過撞台環流大就得強度唔太重要
（有大型sts撞台下沉都好勁）

同埋苗柏呢d係南海活動既，要真係好強先有下沉（例如天兔），而且風向唔同，無咁污染淨熱

簡單d講：打台灣既風多數都有下沉，打廣東既風，就要ty以上先有下沉，而打台灣既風焗完最多畀d雨你，打廣東既風焗係狂宴既前奏

「狂宴」

奧鹿好對稱

好靚

搞到香港冇風打

咁既樣應該唔止cat 2?

好多cat5都無佢咁靚

應該得一隻貓炸
Btw 原來oh look係南泡名，下個風名到北泡

奧鹿會去邊邊login?

點解有d風食下沉落唔出雨，有d就成幾千/幾萬千閃電 (例如上年尼伯特，最經典係09巨爵)

尼伯特蘇迪羅打台灣都要個風散晒先落出雨，食下沉期間係絕對無雨
09巨爵食完下沉後打廣東香港掛埋8號梗係有雷雨

我都想知隻鹿大約會係邊登陸

酷警終於取消了

有成3個風球 當你仆街到三號波要返工咁都算
三個 * 3 都等於9號風球 點都唔駛返工

廣東話嚟？

可惜香港一個都唔中

三號風都唔打香港

海上消散 ？

咁打菲律賓和日本多唔多下沉呢？

2017/7/28 00:00 - 7/30 23:00

2017/7/28 06:00 - 7/30 19:30

點解奧鹿會譯做奧鹿？

google奧鹿又淨係出颱風奧鹿

日本咁遠香港唔會有下沉（沖繩近台灣果堆群島就等同打埋台灣架啦）
菲律賓中部距離遠無下沉，呂宋就會有但通常唔會太強，打完菲律賓之後就南海或者上台灣架啦，咁就返番上面睇既兩個情況

最經典應該係10莫蘭蒂
嗰時咁啱唔喺香港 但聽人講係好震撼

補圖

因為 oh, look

下沉氣流點帶到污染物黎香港?

下沉氣流首先微風不利污染物吹散，
然後通常下沉係吹西北風，
西北係珠三角，咁你明啦
若果係香港以南既風下沉就吹東北風，
所以就相對無咁污染
呢一款通常之後香港就會正式打風橫風橫雨

[quote]JTWC BIN C之旅（11W)

#2 CPA TO HK：722km
#3 CPA TO HK：706km
#4 CPA TO HK：696km
#5 CPA TO HK：576km
#6 CPA TO HK：522km
#7 CPA TO HK：515km
#8 CPA TO HK：619km
#9 CPA TO HK：608km
#10 CPA TO HK：561km
#11 CPA TO HK：582km
#12 CPA TO HK：580km
#13 CPA TO HK：620km
#14 CPA TO HK：587km
#15 CPA TO HK：613km
#16 CPA TO HK：593km
#17 CPA TO HK：630km（FW）

完

CMA定位：CPA TO HK：558km
JMA定位：CPA TO HK：437km
CMA定位：CPA TO HK：488km

（其實最近香港既時間就係佢最後果刻
佢上左福建陸後反而平西咁行，
所以越行越近CMA最後定位係1700，
HKO同JMA都係2300，所以比較前要留意）
=================================
JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km
#8 CPA TO HK：593km
#9 CPA TO HK：604km
#10 CPA TO HK：630km

[quote]login username：Haitang2017
login password：FangShan,PingTung

2nd login password：FuQing,FuJian

二次login point竟然同納沙一樣

JTWC BIN C之旅（11W)

#2 CPA TO HK：722km
#3 CPA TO HK：706km
#4 CPA TO HK：696km
#5 CPA TO HK：576km
#6 CPA TO HK：522km
#7 CPA TO HK：515km
#8 CPA TO HK：619km
#9 CPA TO HK：608km
#10 CPA TO HK：561km
#11 CPA TO HK：582km
#12 CPA TO HK：580km
#13 CPA TO HK：620km
#14 CPA TO HK：587km
#15 CPA TO HK：613km
#16 CPA TO HK：593km
#17 CPA TO HK：630km（FW）

完
=================================

CMA定位：CPA TO HK：558km（NE）
JMA定位：CPA TO HK：437km（NE）
HKO定位：CPA TO HK：488km（NNE）

=================================
後記：其實最近香港既時間就係佢最後果刻
佢上左福建陸後反而平西咁行，
所以越行越近CMA最後定位係1700，
HKO同JMA都係2300，所以比較前要留意

除左覺得獨立返出黎好d之外，
最重要係我打錯左少少野
而且加返最近香港果個距離係邊個方向，畢竟係偏東面偏北面呢d唔係近到200左右都只係得個數字，實際對香港無影響
如果咁計hko當唔當佢係入左500既風

JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km
#8 CPA TO HK：593km
#9 CPA TO HK：604km
#10 CPA TO HK：630km
#11 CPA TO HK：622km

明解thx
多數吹西北風又點解？

升左貓5

如風某個風喺呂宋嗰陣時我哋食下沉,咁様呢個風login廣東沿岸嗰陣時，,呂宋會唔會食返下沉

今日舒服好多

話時話 海棠條尾好長

增強得咁快

好涼

隻奧鹿想玩到幾耐

有排玩

無腳雀仔 永遠唔到岸

仆街星期日飛東京 快D玩完啦隻鹿仔

海棠颱風最後還是如先前預估的走台灣西部北上，並且一直撐到登陸福建，這樣的路徑也算是前無古人了，台灣在過去這兩天等於在24小時內連續有2個颱風登陸，一北一南，應該是有正式警報紀錄以來的第一次。

目前海棠的西南尾水氣仍持續帶來降雨，預估隨著颱風進入大陸，氣流方向將逐漸改變，會變得比較平行台灣，氣流較強的部份也會往大陸沿海調整，不過在中午前還是提醒中南部的朋友持續注意強降雨的影響，下午後降雨趨緩，北部東半部今天也有降雨機會，外出要記得帶雨具。

會唔會有link combine 幾個風 呢幾日既路徑睇下

無啦啦變左貓5

韋爺同巨爵 個熱對流都勁抽到

住荃灣個雷打落屋企上面 正

點解d圖唔識update

lihkg app問題

睇黎大紅字要置頂先得

其實係不過no one cares大家只係睇過賓賓果陣破壞去大概有個理解個風幾勁，打緊自己就無咁得閒理菲律賓熱成點

但能見度仲好差

咁個風移左入內陸,咁我地香港仲會唔會又食返佢下沉?

颱風既風逆時針轉，下沉都係佢一部份，
風向一樣照跟，等同點解南掠香港吹東南風一樣，個風係台灣個位，香港就會吹弱西北風
btw強風以上西北風就算來源係珠三角堆廠，因為風力大吹散晒污染物香港唔會重污染，三號風球或以上吹西北風唔使驚毒氣

個風要係內陸去到令香港下沉既距離一早已經散左Btw同埋個風北面同西面下沉明顯d，因為南面同東面係西南水汽尾，通常有好多雨帶，要去到好遠先至係下沉範圍

岩岩開始睇個post幾有興趣， 無知一問乜野為之下沉

颱風外圍微風區，簡單實用就咁理解啦

複雜的話，颱風係立體既，實際係水汽透過中心低壓不斷爬升形成深厚既雨雲，呢一部份就係你係雲圖見到既颱風白色厚雲團，而出少少無雲既位，就係呢d上升左既氣流沉返落去既通道下沉既氣流會帶黎穩定既天氣

唔明就簡單理解下沉即係微風得

JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km
#8 CPA TO HK：593km
#9 CPA TO HK：604km
#10 CPA TO HK：630km
#11 CPA TO HK：622km
#12 FINAL WARNING

完

落雨未，天文台會唔會炒粉

係咪即係好似個doughnut咁

學到野

都可以咁講既

你當係啦
好似一個冬甩既中心係由下而上
而外圍 由上而下 造成下沉氣流

再無知問
點解低氣壓地方水氣會上升？
想象唔到個動作

納沙會幾號到日本呢

奧鹿下話?

明白了

又出酷熱警告
天文台又柒左

睇Windy預測7號晚到

預測！？
一熱就出酷警，叫個呀姐都識

呢個POST俾GOOGLE定性左為新聞

食熱帶氣旋下沉氣流之所以特別熱，可唔可以理解為因爲上升氣流濕氣多，上升時降溫少，到下沉時已較乾，類似焚風式增溫？

點解有兩重下沉, 地上會係 "熱 雨 熱 雨 風眼" ?

例如個風係台灣, 香港係食佢外層下沉氣流, 定入面個層下沉氣流??

但依家click入去都唔識update
老J幅圖click入去係#35
依家係#42

當然係最外嗰層

我用瀏覽器模式觀看出到奧鹿#42喎

強烈季候風信號
攪咩東東？。？

2017/7/28 00:00 - 7/31 14:00

2017/7/28 06:00 - 7/31 14:00

空氣因為受熱而膨脹 密度減小 形成低壓區
因為低壓區空氣密度細 所以會上升

橫瀾島十分鐘平均風速上到54km/h

順帶一提，冬天之所以呼吸特別舒服係因為冷空氣密度高，氣壓高一截，所以尋日呼吸係特別困難，熱空氣密度低

呢樣又冇留意
剩係知冬天一呼吸 氣管好唔舒服

咁首先要冬天既空氣唔好咁多北方污染物先

點解我嗰個唔識update㗎

點氣壓高會呼吸舒服啲？

點解氣壓高會呼吸舒服啲？

唔係相簿模式係瀏覽器模式

差得幾十hPa唔關事
如果係真你上大帽山會呼吸困難

即係唔可以用app?

真正原因係？願聞其詳

睇圖揀最底果個

得罪講句 隻鹿玩夠未

入左天文台負責範圍（140E以西）

隻長命鹿咁玩法連8月上旬po都唔使開

上山好似真係呼吸有點難
定係我行山廢而已

奧鹿去日本
影唔影響到華東上海等地方
會唔會都好大風

攞把尺, 打開世界地圖
度一度

我見佢去九州嗰邊

咁又點

同埋就係想問奧鹿會唔會勁到影響埋華東

下沉氣流一走左即刻濕晒有冷氣地方d玻璃門出晒水

但而家涼返好多，得31度，超正

應該係香港夏天好多時受副高影響 食空氣下浸+冇乜風 吹唔散d 污染物姐

氣壓高=空氣密度高=含氧量多d

焗到pk

屌你老母奧鹿
我星期五去日本

星期五都未登陸到

同尋日比冇得比

呢次抵畀人插 而家又取消醉警
係我就梗係真係落出雨先取消

Btw納沙死左，海棠差唔多，
暫時又得返奧鹿之後，
又準備有新風，係比奧鹿更遠既海中心

認真史無前例

中央台 話 8月中才再有新風
個round 應該係我開啦掛？！

我講風post

點解？而家回落返30度？聽日有預28至32度，六點鐘取消我覺得OK。反而尋晚真係抵插，夜晚成31/32度，濕度80%走去取消醉警，今朝最低仲30.0，唔取消我覺得可行

我講緊琴晚果次，今日呢次取唔取消都ok

呢兩日天文台醉警玩野，又發又取消又發又取消又發

睇得33度太死板，仲要針對夏涼的交合要33度

酷警都要改做八站
酷警除左用來開避暑中心之外
仲有咩嘢用？

究竟係咪發左酷警後，係可以豁免停車熄匙，其實定係我一直誤會左

要啦，食下沉大交合就落後人，全港35佢32唔知試過幾多次，咁係咪唔出醉警

正因為無咩特別用途
真係視乎情況黎出酷警都唔過份呀

真係太多次全港有地方35 天文台個度32

但36.3又係下沉

可以

咁呢個警告都有用喎，不過相信好多港豬唔知，發左酷熱天氣警告都繼續遵守規矩

但係尋日34.8，人地全部36/37/38，山腰荃灣可觀都高過佢，baroclinic都講左尋日下沉強度差啲啲平20150808

根本就唔應該將溫度計擺喺植物隔離

所以話個日表現好好

大交合做野唔使你教

下，不嬲掉返轉架啦

想請教吓下沉消散後明天會唔會下雨和冇咁熱？

會冇咁熱既

落唔落雨就睇彩數啦

未來視乎進度, 逐步增加2000-2012年TC影響下香港八站十分鐘風速圖.
(不過剩係拎到5-6個站, 缺赤鱲角/啟德)
而且因為數據源有小量精度問題, 數字僅供參考.

》》》0606派比安 （長洲）《《《

剩係長洲一條線已經整左幾個鐘

巴打

竟然有數據

咩事

與西南氣流相關的雷雨可能會在未來兩三小時持續影響本港。市民應提高警惕。 (01-08-2017 06:55)

快d落雨降溫

JTWC BIN C之旅（12W）

#1 CPA TO HK：407km
#3 CPA TO HK：520km
#4 CPA TO HK：496km
#6 CPA TO HK：485km
#8 CPA TO HK：593km
#9 CPA TO HK：604km
#10 CPA TO HK：630km
#11 CPA TO HK：622km
#12 FINAL WARNING

完
=================================
HKO：CPA TO HK:398km（ESE）
JTWC：CPA TO HK:408km（ESE）
CMA：CPA TO HK402km（ESE）
=================================
後記：同納沙啱啱相反，海棠最近香港係一開始果陣各機構差距唔大
BTW納沙果陣無JTWC定位計CPA TO HK因為最後先最近但佢未上岸就FW
海棠無JMA定位計大家都知，一開始最近，但JMA升海棠慢唔止半拍，一開始個定位已經遠晒

BTW呢個都計入左500？

西貢區 局部大雨報告

重未有post話
"西貢市民都係人 點解無黑雨"

另外十七區: 天文台一定係發放虛假消息 一滴雨都冇

真係局部得誇張

酷熱警告又生效了

天文台條track奧鹿去支那

警告出左係咪應該要硬性規定露天戶外工作要取消 個d地盤、戶外掃街

就算私人規管唔到，政府d判頭應該簽合約個陣講明，掛左警告之後，10點-3點停工，有得同返政府攞返期同錢

M for Melted

又話落雨既屌

今朝咪落左囉on9

完全偏離哂所有歐美亞的預測，非常極端

ec新報前段向西橫過琉球群島海域，
似又文台呢段，後期轉東北經對馬海峽，
login釜山南韓鹿最後返自己鄉下？

[一年前]東京灣M9.1

黑歷史回帶

記得當時追擊妮妲突然整咁既誤報嚇死之後得啖笑

如果係真東京死得人多

311 5強 23都已經有零星災情

1705有冇話會login 日本邊part?

仲未肯定，今日調左去釜山

返鄉下

就快去九洲 唔知會唔會奶野

岑智明
33 分鐘 ·
「外行批評內行從來是非常危險的事情，不是拑制言論自由，而是當在一個平台上，大部份人都是外行時，真正專業的反成為小眾，真理便會愈被埋沒。」

台長仲未嬲豬完

真。合長 多d由佢出聲，希望其他人檢討同收斂下，尤其係某報社某記者

上次話南海同內陸吹來d風ge污染分別本來講得好好，最後言論要「被收番」

可唔可以轉多個圈

就算要黎唔該星期六黎
平日就放過我啦

台長不如開放多啲實時數據啦

奧鹿晏晝開始隻眼就越來越大

落大雨

得九龍

好大雷

之前天文台果段2050天氣報告有機會成真(

Ec新報奧鹿掠過釜山後維持熱帶氣旋形態login俄羅斯海參崴

玩左咁耐有屋企唔番仲要走去搵俄妹

Btw 大雨沙田都有份

其實俄佬喺唔喺個打風委員會入面

唔係

如果係 唔知俄國會有咩名呢
颱風克里姆林

大爛眼